【跌勢擴大】上周買淘大即坐艇 樓價8日平47萬

細價樓跌勢擴大，就算是近期低價入市的買家，都可能已經一買即坐艇。
消息指九龍灣淘大花園B座低層4室，實用面積375方呎，兩房間隔，本月初才放盤，原叫價600萬元，即使過去半個月有逾40組客睇樓，但竟然無客還價，齋睇居多，加上市場其他質素較佳的同類放盤，叫價已由600萬元以上降至570萬至580萬元，業主知道自己單位質素較差，擔心其他放盤減價的話，其物業就更加難賣，故通知代理只要有客，價錢萬事有商量，之後叫價不斷下調，直至今天終減至553萬元沽出，呎價14,747元，較估值低逾一成。D座高層3室同面積單位，今年8月造價652萬元，呎價17,387元。

淘大花園本月只錄得兩宗買賣，另一宗為B座高層8室，實用面積375方呎，市場於本月7日錄得以600萬元易手，呎價1.6萬元，已較市價約650萬元為低。事隔約八天後，同面積單位造價已跌至553萬元，意味上周低價買入淘大筍盤的買家，可能已經坐艇了。

賣家為投資收租客，2015年7月以460萬元買入收租，持貨三年便急急沽貨，賬面獲利93萬元，3年升值僅兩成。

區內代理透露，淘大花園上星期叫價600萬元內的放盤只有一至兩間，現已急增至逾10個，業主但求有客，價錢可商議。

自住唔緊要啦

每日8萬

有過沙屎，唔計

回調少少唔計